---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hans
date: 2011-03-22 00:26
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-26(玄幻现代)(弃天帝X苍)吻

<br/>

苍收起拳头，满意地检视弃天帝的熊猫眼，顺道思考要不要帮另一边也补上熊猫圈比较完整。

察觉到苍又握拳的意图，弃天帝赶紧截住苍的拳头，原本两手紧紧抱住苍的腰际，只有一边手臂的束缚就容易被逃开，弃天帝心想苍如果要逃也无所谓，该吃的豆腐已经吃到，反正他还多的是时间可以玩欲擒故纵的游戏。

苍感觉到腰部的桎梏微松，他只要一用力就可以逃开，但他忽然玩心大起，反客为主地抚摸弃天帝的脸颊。

『近看之下你长的确实不错，恩，前庭饱满主富贵命，人中笔挺注定是人中之龙，至于唇……唇形很性感，如果硬要挑出缺点就是太薄了容易寡情薄幸。』

修长手指描绘著弃天帝的唇形，弃天帝忽然觉得耳朵一热，他想必已不只脸红，连耳根子都热了起来。

『这样就脸红了，想不到你有色胆却经不起挑逗。』越发觉得好玩了，苍索性玩更大一点。

上身紧贴著弃天帝的胸膛，虽然隔著不算薄的衣料，也能感受到弃天帝有些急促的呼吸，苍踮脚让他与弃天帝的视线平齐，唇与唇的距离很近，他说话时气息几乎是吐在弃天帝的唇上，像是隔著空气接吻。

『你的条件很好，我也不排斥同性相恋……可惜我不愿意当下面那个，除非你愿意委屈一下……』

苍的话还没说完，弃天帝已忍受不了诱惑吻住他的唇，苍看了一下他们所在的路边四下无人，便放胆迎合他的吻。

轻启牙关让他的舌进入，自己的舌尖顶上，却不是要在口中交缠，而是化被动为主动，将战场从自己的口腔改到弃天帝的口腔中，舌尖轻轻扫过他的上颔，再故意捉弄般逗著他的舌根，激起舌根微颤。

讶异于苍表现的弃天帝一时间竟不知如何反应，看著苍胜利般的眼神，弃天帝的斗志也被点燃了，原本战败的舌卷土重来，将他的舌与自己的纠缠在一起，学著苍方才调情般的吻技，弃天帝甚至发挥的更好，唇舌激烈交缠的结果就是两人的呼吸都变得沉重，苍的脸颊也因缺氧而红润。

忽然弃天帝的舌尖尝到一丝微甜，激烈热吻后口腔会分泌出甜味的唾液，他正想再多尝些时却被苍推开。

苍轻轻喘气，果然失去一半仙元对身体造成相当程度的影响，连一个深吻都无力承受，如果不用力推开弃天帝，软倒在人怀中太难堪了。

苍总是半睁半闭的紫眸此刻凭添一股朦胧，弃天帝舔舔唇上残留的温度，有意犹未尽的感觉。

如果能再多吻一会该有多好？

『苍，你的唇很迷人。』

苍挑眉。

『多谢夸奖，你的学习能力也不差。』后面那句倒是真心的称赞。

苍的话语让弃天帝想到一件事，他努力克制仍是止不住问话里的酸味：

『看你外表绝对想不到你吻技如此熟稔，你过去累积了不少经验吧？』

快否认，说没有啊！

虽然苍的读心术失灵，但弃天帝的表情却出卖了他的真实想法，这让苍觉得好笑。

恐怕弃老板该失望，或者说，猜中一半。

苍清了清喉咙，唇角微扬：『有，但并不能用不少来形容，至少右手手指能数得出来。』

五个以内还好，以苍的外貌而论二十八岁了交过几个女朋友也很正常。

弃天帝觉得他心中的醋意顿时少了很多，忍不住又问道：『都是女生？』

敢情你现在是我什么人？怎么这话听来像是正在吃醋的情人？

苍憋不住先笑了两声，才镇定回答道：

『是男是女很重要吗？』

弃天帝的眼神很认真。『非常重要。』

苍原本想回答个不著边际的答案再作弄一下弃天帝，但弃天帝接下来的话却让他改变主意。

『苍，我看得出来温和与淡泊只是你的表象，真正的你很执著，一旦认定了谁除非发生让你心灰意冷的变故，不然不会放手。之前离开你的人一定没发现这点，只以为淡泊就是你的全部，如果他们发现你的好后与我抢人，我不怕与男人打斗，只怕女人哭哭啼啼的样子会让我被其他人误会。』

苍看著弃天帝，心中隐隐流过一股暖流，也许他真轻忽了这人，能在短时间内了解他如此之深，弃天帝并不简单。

只不过弃天帝的担心是多余的，已经过去之人可能会不甘心，但却没机会，也不可能再有机缘与他抢人。

因为苍身为六道师，与人相遇的缘份皆由天定，即使他硬要挑战上天而与不该相遇的人相遇，那人也会被天命操弄而迷失，人性原本就经不起考验，就算自己能承担住无限次的怀疑与伤害，最终还是得转身离开。

有时候苍很庆幸他天生感情淡泊，即使伤心难过也只是如蜻蜓点水，在心湖上荡开些许涟漪，然后随著时间过去慢慢平静。

然而，天生感情淡泊的缺陷其实也与无情没多大差别。

苍瞄见一辆计程车正开过来，他伸手招停计程车。

弃天帝想握住苍的手，被苍逃了开，苍在他耳边悄声道：

『我忘了告诉你，我除了擅长法阵以外，我的换魂术也练到第三等级。如果你想赢得我的心，恐怕你还得学会分辨什么时候是真正的我。』

苍微笑著进入计程车，弃天帝却愣著看他离开。

两三分钟后弃天帝也笑了。

『只不过是区区换魂术，苍，我接下你的试验。』

他有自信他绝对能赢得苍的全部，包括苍真正的真心。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

